「瞬間碳化」人體皮膚 大陸成功研發射程1公里雷射槍

軍武中心／綜合報導

隨科技進步各式武器不斷推陳出新，香港《南華早報》近日透露，中國已成功研發雷射槍，其光束安靜無聲又隱形，可在1公里外攻擊目標，進而造成人體皮膚「即時碳化」。據了解，中方政府計劃將這款雷射槍用於裝備武警、反恐和拯救人質。

報導指出，這款型號為ZKZM-500的手提雷射槍將產生肉眼看不到的光束，可以穿透玻璃窗，目標被攻擊後會造成人體皮膚和纖維組織燒傷並進而被碳化，就像烤焦的棉花糖一樣。一名參與研究並測試原型槍的研究員表示，這種雷射槍所造成的痛苦是無法忍受的。

僅管這種武器威力強大，但被定性為「非致命」武器。北京計劃將其用於裝備武警、反恐和拯救人質，並在文件中建議雷射槍用於讓非法旗幟、橫幅著火，或者使抗議者的頭髮或衣服起火，進而產生嚇阻的效用。

談及雷射武器，CNN曾在今年5月引述兩名美軍官員說法指稱，中國駐非洲吉布地的軍事人員使用雷射干擾附近美軍基地C-130運輸機，導致2名機組人員眼睛受傷。當時美國國防部除了警告飛行人員「在吉布地某些地區飛行時要格外小心」外，也正式向北京提出外交抗議。

對此，中國國防部隨即回應，美國官員言論與事實不符。同時官媒《環球時報》也刊文回擊，「美國人不斷製造一些故事來抹黑中國。美軍去年在亞太地區連續發生撞船事故，一度有媒體炒作是中國干擾所致，但美軍調查結果證明是由於自身失誤。美國常對別國做壞事，所以常按自身思路來揣度他國，對中國更一貫以小人之心度君子之腹。」